屌，濕凍變乾凍呀！

【星島日報報道】漫長寒流！天文台由電腦直接輸出的溫度概率預報再次延長寒潮影響時間，最低氣溫可能在12度或以下的寒冷天氣，增至約12日，即在2月9日前都可能會持續寒冷，而且是先濕冷後乾冷的格局。

今日新的預報進一步拉長低溫趨勢，在1月29日超過5成機會最低氣溫跌穿12度後，之後一直有4至5成機會維持在12度以下，一直去到2月8日的最低氣溫有有3成至4成機會徘徊在9至11度之間，仍未脫離寒冷水平，而2月9日預料有2成至3成機會回升至11度至13度，達到今次寒冷天氣尾聲。

從最高溫度概率預報可以見到，今次寒潮會是先濕後乾形式，前期濕度較高、陰冷為主，日間最高氣溫將介乎12至16度；後期濕度較低、以晴天為主，由於有陽光，日間最高氣溫會升至16度或以上，早晚溫差較大。

而獲天文台參考的歐洲中期天氣預報中心顯示，預測2月1日清晨市區最低氣溫下試8度，新界更可能得6度；2月2日及2月3日清晨市區最低氣溫亦是8度。

這波寒潮暫時無法與2008年的「長命寒潮」相提並論。根據紀錄，最「長命寒潮」發生在2008年，寒冷天氣警告從當年1月24日，持續到2月18日，是自1968年以來歷時最長的寒潮，歷時24日。

不過天文台提醒，不論是外國的電腦模式預報，還是天文台自家的溫度概率預報產品，都由電腦直接輸出，未經人手修訂，當預報的時間越長，不確定性就會越大，因此仍然要密切留意天文台人手發佈的預報。

香港乾凍係世界上最熱

屌屌屌屌屌你老